\documentclass[twoside,onecolumn]{article}

\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}

\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules

\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables

\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text

\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact

\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text

\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles

\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{2yMA Rysensteen Gymnasium Afleveres d. 23.9.2020} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text

\usepackage{titling} % Customizing the title section

\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF

\usepackage{graphicx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Matematikaflevering 2} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Opgave 4.3}\\
    Betragt funktionen $h(x) = \frac{5}{x},x \ne 0$
    \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
        \item \textbf{Bestem grafisk tangentlinjen i (5,h(5)).}\\
        \includegraphics[width = 1\linewidth]{screenshot1.pdf}
        \item \textbf{For hvilke tal $a$ har ligningen $h'(x) = a$ en løsning?}\\

    \end{enumerate}

    \textbf{Opgave 4.6}\\
    Bestem $f'(x)$, samt $f'(0)$ og $f'(4)$ af følgende funktioner.
    \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
        \item $f(x) = -4x + 300$\\
        $f'(x) = -4$\\
        $f'(0) = -4$\\
        $f'(4) = -4$\\
        \item $f(x) = x + x^{2}$\\
        $f'(x) = 1 + x$\\
        $f'(0) = 1 + 0 = 1$\\
        $f'(x) = 1 + 4 = 5$\\
        \item $f(x) = \frac{1}{4}x^{3} + 98$\\
        $f'(x) = \frac{1}{4}\cdot2x^{2}$\\
        $f'(0) = \frac{1}{4}\cdot2\cdot0^{2} = 0$\\
        $f'(4) = \frac{1}{4}\cdot2\cdot4^{2} = 8$\\
        \item $f(x) = x^{6} -5x^{4} + 3x + 20$\\
        $f'(x) = 6x^{5} -5*4x^{3} +3$\\
        $f'(0) = 6\cdot0^{5} -9\cdot0^{3} +3 = 3$\\
        $f'(4) = 6\cdot4^{5} -9\cdot4^{3} +3 = 5571$\\
    \end{enumerate}

    \textbf{Opgave 4.8}\\
    En funktion er givet ved $f(x) = 2x^{3} + 4x^{2}$\\
    \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
        \item Bestem $f'(x)$ \\
        $f'(x) = 6x^{2} + 8x$
    \end{enumerate}

    \textbf{Opgave 4.10}\\
    En funktion er givet ved $f(x) = x^{2} + 5x$
    \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
        \item Bestem $f'(x)$, og bestem en ligning for tangenten til grafen for $f$ i punktet $P(4,f(4))$\\
        $f'(x) = 2x + 5$\\
        \begin{equation*}
            \begin{split}
                & y = ax + b \\
                & a = f'(x) = f'(4) = 2\cdot 4 + 5 = 13 \\
                & y = f(4) = 36\\
                & b = 52 - 36 = 16 \\
                & y = 13x + 16 \\
            \end{split}
        \end{equation*}
    \end{enumerate}

    \textbf{Opgave 4.14}\\
    En funktion er givet ved forskriften $f(x) = 3x^{2} - 5x + 100$
    \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
        \item Bestem $f'(x)$ og $f'(10)$, og giv en fortolkning af hvad tallene betyder.\\
        $f'(x) = 3*2x - 5$\\
        $f'(10) = 3*2*10 - 5 = 55$\\
        55 er den hælning grafen vil have i punktet 10.
        \item Bestem ved beregning en ligning for tangenten til grafen punktet $(0,f(0))$\\
        $f'(0) = 3*2*0 - 5 = -5$
        \item Løs ligningen $f'(x) = 0$, og giv en fortolkning af dit resultat.\\
        \begin{equation*}
            \begin{split}
                & 0 = 6x - 5 \\
                \iff & 5 = 6x \\
                \iff & \frac{5}{6} = x \\
            \end{split}
        \end{equation*}
        Når hældningskoefficienten på en graf er nul er det enten er vendepunkt eller et ekstrenum. I dette tilfælde er grafen i ($\frac{5}{6},y$) det globale minimum.
    \end{enumerate}

    \textbf{Opgave 4.28}\\
    En funktion $f$ er bestemt ved  $f(x) = \frac{1}{4}x^{3} -x^{2} -x +4$\\
    Det skæringspunkt mellem grafen for $f$ og førsteaksen, der har den mindste førstekoordinat, kaldes $A$
    \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
        \item Bestem førstekoordinaten til røringspunktet for hver af disse tangenter.
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 4.48}\\
    Afkøling af en bestemt kop te kan beskrives ved funktionen\\
    $H(t) = 18 +69\cdot e^{-0.0491 \cdot t}$\\
    hvor $t$ angiver antal minutter efter, at teen er blevet stillet til afkøling, og $H(t)$ er teens temperatur (målt i $^\circ$ C) til tiden $t$.
    \begin{enumerate}[label=(\alph*)]
        \item Bestem teens temperatur efter 20 minutter, og bestem, hvor mange minutter, der går, før teens temperatur er 60$^\circ$?\\
        Teens temperatur efter 20 minutter:\\
        $H(20) = 18 +69\cdot e^{-0.0491 \cdot 20} \approx 43.84^\circ C$\\
        Tiden der er gået når teens temperatur er 60 $^\circ$C:\\
        \begin{equation*}
            \begin{split}
                & 60 = 18 +69\cdot e^{-0.0491 \cdot t} \\
                \iff & 60 -18 = 69\cdot e^{-0.0491 \cdot t} \\
                \iff & \frac{42}{69} = e^{-0.0491 \cdot t} \\
                \iff & ln(\frac{14}{23}) = -0.0491 \cdot t \\
                \iff & t = \frac{ln(\frac{14}{23})}{-0.0491} \approx 10.11 \\
            \end{split}
        \end{equation*}
        \item Bestem den hastighed, hvormed teens temperatur aftager efter 2 minutter.\\
        $\dot H(t) = -69 \cdot 0.0491 \cdot e^{-0.0491 t} \approx -3.07$ grader per minut for $t = 2$ minutter\\
    \end{enumerate}
\end{document}
